# Потоковая обработка данных с промежуточной передачей от одного узла (из одной очереди) в другой(ую)

Данный модуль предназначен для получения данных из очереди MQ по протоколу AMPQ-0-9-1, выполнение каких-либо действий и, в зависимости от результата выполнения, передача новых обработанных данных по цепочки в следующую очередь.

## Направления

Каждый обработчик может слушать одну очередь и выводить в другие. На одном сервере может быть несколько обработчиков со своими очередями для организации потоковой обработки информации, либо, если обработчики получаются высоконагруженными, то они могут быть вынесены на отдельный сервер каждый индивидуально, либо группой, при этом могут быть привязаны к все тем же очередям MQ.

Все сообщения могут быть переданы через MQ пачками (по несколько объектов). В этом случае сервер должен уметь разделить полученный массив на отдельные объект и обработать каждый независимо, после обработанные пачки снова могут быть объединены в пакеты (для повышения пропускной способности MQ).

### Если все нормально

Входной поток (очередь) (incoming) -> Обработка -> Выходной поток (очередь) (outgoung)

### Если обработчик не может обработать какие-то данные

Входной поток (очередь) -> Обработка -> Выходной поток с ошибочными данными (очередь) (NotProceed)

### Если возникла программаная ошибка

Входной поток (очередь) -> Обработка -> Выходной поток (очередь) (error)

## Последовательная обработка

К каждой выходной очереди может быть подключен другой новый обработчик для организации потоковой обработки данных в не зависимости является ли очередь успешным вариантом обработки данных или ошибочным.

## Начало и завершение

Каждый обработчик может не прослушивать входящую очередт сообщений. Такми образом он может являться "генератором" данных для обработки, например, получение данных из файла (или другого источника). Так же обработчи может может не выводить обработанные данные в другие очереди (завершение потока). Таким образом обработчик является завершающим, например, запись данных в файл, БД либо куда-то еще...

# Валидация данных

Все данные должны быть переданы в виде JSON, на основе которых можно (при необходимости) применить фильтр JSONSchema. Если данные не пройдут валидацию, то они будут отправлены в очередь "error" автоматически без запуска обработчика (если такая очередь назначена).

# Использование

Пример использования можно найти в файле test/index.js